<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aurelia on ConCardiac</title><link>https://concardiac.de/categories/aurelia/</link><description>Recent content in Aurelia on ConCardiac</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright &amp;copy; [SectorCon Ingenieurgesellschaft](https://sector.de). Alle Rechte vorbehalten.</copyright><lastBuildDate>Sun, 20 Jun 2021 11:07:10 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://concardiac.de/categories/aurelia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Unser Projekt „Aurelia“ ist weiter auf gutem Weg</title><link>https://concardiac.de/news/aurelia/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 11:07:10 +0600</pubDate><guid>https://concardiac.de/news/aurelia/</guid><description>Nachdem unser Leuchtturmprojekt Aurelia in der ersten Phase des BIH Charité Digital Health Accelerator Programms 2020 einem intensiven „Stresstest“ unterzogen worden ist, freuen wir uns über ein positives Votum und dass wir weiterhin mit der Unterstützung durch das BIH Berlin Institute of Health @ Charite und der Charité Universitätsmedizin Berlin unsere Lösung weiterentwickeln können.</description></item><item><title>BIH DHA Demo Day</title><link>https://concardiac.de/news/bih-dha-demoday/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 11:07:10 +0600</pubDate><guid>https://concardiac.de/news/bih-dha-demoday/</guid><description>Wir freuen uns, die Ergebnisse der Phase 1 unseres Projekts Aurelia im BIH Digital Health Accelerator zu präsentieren.
Am 19. Mai 2021 um 18:30 Uhr laden wir Sie ein, beim Demo Day dabei zu sein, mehr über Projekt Aurelia zu erfahren und uns in interaktiven Breakout Q&amp;amp;A Sessions zu treffen.</description></item><item><title>Geht nicht gibt’s nicht</title><link>https://concardiac.de/news/geht-nicht-gibt-s-nicht/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2020 11:07:10 +0600</pubDate><guid>https://concardiac.de/news/geht-nicht-gibt-s-nicht/</guid><description>Die Ethik-Kommission der Charité sagt ja zu Aurelia. Erstmals ist damit dem neuen Monitoring-Equipment der SectorCon das notwendige Votum erteilt worden. Und das in einer rekordverdächtigen Zeit von nicht einmal vier Monaten.</description></item><item><title>Automatisch Blutfluss im Gehirn stabilisieren</title><link>https://concardiac.de/news/automatisch-blutfluss-im-gehirn-stabilisieren/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 11:07:10 +0600</pubDate><guid>https://concardiac.de/news/automatisch-blutfluss-im-gehirn-stabilisieren/</guid><description>Das Aurelia-Projekt ist eines der 10 geförderten Projekte im Rahmen der Kohorte 2020 des „Berlin Institute of Health-Digital Health Accelerator“. Das BIH-DHA-Programm ist nicht nur ein Forschungsprojekt, sondern vielmehr ein umfassendes Programm, das die Entwicklung eines medizinischen Geräteprototyps zu einem weltweit einsetzbaren medizinischen Endprodukt ermöglicht.</description></item></channel></rss>